EE定CS難讀D?

CS
EE

EE

利申: CS

咁都要問

Why not both?

EE or ee?

EE 又chur又難讀

我讀文科算

論寫code
ee定 cs勁d?

溝埋一齊做CE丫笨
利申：讀緊

其實CE係軟硬都掂
定
2邊都半桶水？

讀過

睇人

EE 掛
自己讀cs唔係點讀書成績都唔錯

聽講以前CS仲係神科年代果時
電子電腦2 邊都要讀哂架bo

90年代頭CS都唔會讀好多hardware。

ee冇oop讀
好似係

oop

EE

利申 EE

2邊都難
利申 CE

就算polyu 電子high dip都有cpp & java啦，點會無

唔係oop就functional,
有咩高見

咩春係cpp?
C++呀?

講緊個concept
你就出D programming language

如果major ee minor cs會唔會無敵？

y not both

利申：computer eng

讀maths讀到top 1% 有錢途

CE

In CE we trust.

That's is almost computer engineering.

啲學校唔夠識CS prof教CS嘢咋

我估EE掛？
利申：CS

溝埋做eecs啦
in MIT we trust

恥笑下你先 "D programming language"

啱啱gcc先決定完將D列入compiler backend

cpp係因為source file name掛
java都係因為source file name掛

利申：得program底無algo底非copypaste

cpp = c plus plus其實咁叫都common

我覺得係file name囉
.cpp .hpp .c .h
.java .class
都有可能嘅

未讀過EE，但CS真心難，多嘢過medic，淨個linux kernel已經可以令你想死。。。

。。。不過CS條路夠好行，容易發圍

今時今日嘅cs仲有operating system
唔好玩啦 呢家唔再係神科年代

BTW, HKU CS functional programming CS3258 教 Haskell。

dse唔夠分考beng寫咗七年program都無撚用

CS != 寫program
寫program只不過係CS嘅一小部份。

agger
cs根本係algo/maths科
要學programming不如讀ive

In Elm we trust, 有嘢睇既programming language易入口啲

program係CS既基石，用嚟同部電腦傾偈
基本嘢學一兩年已經夠

但CS既重點係點樣slave部電腦有效做你想佢做既嘢
利申：小學學過下圖龜同VB，但大學先認真學CS

design pattern algorithm implementation compiler construction唔關cs事
利申:想讀compiler construction 但卡死係automata theory無algo底考試都廢

design pattern係software engineering，好正統講既唔係太關CS事

次序／深淺通常係咁
Computer Organisation (Memory) => Operating Systems (Threads, Processes)
Data Structures & Algorithms => Algorithms Design And implementation
+ Discrete Maths => Compiler /Automata Theory / Principles of Programming Language

Compiler/Automata Theory理論上用Algorithms科既Proof Model
數學嚟，好多人數學唔好或者唔夠小心搞到讀唔掂
亦有人會覺得decidability/ambiguity嗰啲好好玩

睇咩U, 你雞U同mit應該分別巨大。

你咁講Computer Organisation (Memory) 咪最深

係咪有啲科放係到
但係無開架
我個間就係咁

你點推論出嚟

無人讀既科咪隔年開囉
唯一或者唯二教嗰條友走咗以後唔開都得

點會無呢

CS難！
利申 EE

多野讀過 medic, 人唔笑狗到吠啦

可以考慮入assoc／IVE然後接上U，你有program底，CS野又識D，讀assoc應該有好成績tranfger。

我諗ASSO／IVE考試都係背書多
同你識幾多嘢我諗無直接關係

當然望落呢條路係易入U好多

ASSO／IVE俾人有second chance，有心入U嘅背書咪背書囉。樓主嘅情況，目的地緊要過路程。

我地以前考A-level，入唔到U除咗repeat再考都唔乜辦法。有D人考試唔係咁叻，考唔掂AL咁就唔會有機會入。

programming 對cs黎講只係同英文一樣，係means to express idea

前排先有programmer係ml reddit到屌啲cs research 寫code太柒，結果比人撚狗

香港啲垃圾學生根本唔會去讀，一蝸風去讀啲寫app寫app

你睇下postgraduate 得大陸人就知

我y3 果陣仲有呢科讀
我都係grad 左一年姐，有冇轉得咁快

CE根本伏科
做hardware 又唔夠EE勁，software又唔夠CS勁
就算你話有啲野EE/CS冇教，但人地有lower level知識，要學返higher level 野易過借火

ive背書冇用
因為考試好易(雖然我都唔明點解仲係有人會唔合格)
主要ive玩既係extreme programming
極短時間內完成完成多份project

ive其實係project based, 份project難過考試， 注重實作能力。

以前我覺得讀CS d人扮哂野， 話programming唔係CS.
我讀完之後， 回頭睇， programming真係只係CS一小部分， programming係工具， problem solving先係CS想教既野， cover左好多theory, 數學 同algo。研究方向board好多。

software engineering都唔整止係programming, 有人話SE係吹水， 我認同一半， 但se都有自己既theory , design pattern, uml, OOT, Methodology等等

否則， 要學coding, 出黎做野做2,3 個月學識dup石仔好容易。

我成日都有種感覺
讀physic, maths果d硬科學既人
係會勁過CS同 ee
究竟係味我錯覺呢

有錢既出外國讀囉
有期興考埋GCE AL添

舊時代啲AL會貼近啲大學課程
尾十年八年AL補習同貼題興起
為咗唔俾人咁易過啲題目越嚟越奇怪
不過都係後話，而家連AL都無埋

又變咗升學討論區

都仲有教OS既
multi thread , deadlock, linux, file system等等

深入淺出

有d U仲會教寫kernal

絲打你幾歲
講到舊時代AL

其實度度都係咁既

雖然普遍嚟講成分都唔低
CS喺全世界已經唔係天之驕子既年代

你只可以啲後生學啲嘢太接近application layer
呢啲嘢好易隨科技進步而消失

呢幾年見啲人追frontend technology真係追到傻咗

OS唔係Year1讀既咩

你知唔知咩係extreme programming

CPE 難D...

EE+CS 你都讀..只係無晒時間讀自己有興趣既COURSE...

我經驗係SE有兩個方向
一則係點解係做communication towards users, among developers
兩則就係sustainable products
作為一科Engineering，你唔需要係天才去明白去或者用佢，只要乖乖哋跟住啲Guidelines做已經係安全
唯一既問題係大學啲prof太離地，唔太好識啫

我讀書嗰陣個老細講，CS係而家物質層面既嘢用電腦嚟做
比起Science其實我更buy叫Computer Technology

AL都唔係無咗好多年啫，唔駛問幾多歲咁大件事呀

er，我Yr3讀VLSI design／IC engineering，Automata，Computer Graphics同Compilers。我諗Automata就算CS讀唔係個個讀。IC engineer EE+CE得幾條友讀。

CE揀科睇人，你鐘意可以揀曬EE同CS兩邊最難嘅elective嚟讀。

我hd 上u ,唔清楚大學y1有冇教，但我hd y1 果陣都有os ,不過就比較fundamental,姐係普通linux 果啲 , 我y 3, 讀果啲就比較概念性啲，無咩tech 讀，我唔知其他u 點教法

搞下gag姐

你邊年AL?

computer "science"
究竟點為之Science?

我以前係Yr2 compulsory，CS同CE一齊上。我個年代未有Linux，改kernel係改Minix。有一份功課係OS scheduler。另外我地係無整數學過C，OS科一兩堂C tutorial就算，其他自己睇man page搞掂。就算係programming都係Yr1上學期一個course咁大把。所以我個年代programming只係當一個工具。反而programming背後嘅theory例如algorithms，principles of programming languages，compilers，automata等就分開好多科，三年都有教。

我啱啱望過其他u 啲courses list, 有啲都係y 3 先教os

我勉強記得嗰陣學fork學thread學process嗰啲（用C）

後尾好似講少少message passing interface，不過而家應該無學校講MPI
有得玩supercomputer

CS好多係Maths度嚟，其實Maths嚴格都唔算係Science。

唔答

我會覺得有solid啲既theories或者principles為之science

唔計information theory嗰啲，CS啲theories大部份都係偷maths

就算major CS都係一兩科programming啫
唔計Summer或者Christmas啲一舊workshops

咪臭係囉。所以”Computer Science就等於programming“真係好大嘅誤會。

Maths嘅定律唔同科學嘅定律，Maths嘅定律唔可以嘅實驗嚟否定（falsify）。Maths同CS都唔係科學。

HR會咁諗

社會大眾當CS係 裝防火牆or砌機

但Maths係科學之母

其實個段都唔係咁差
係無comment ja

Agger其實都叫有分class

佢可能未睇過某啲matlab code

scientific method其實係小學野嚟 。

正常都有教OS
係咪真係背就個人興趣啦

仲記得少少， 印象， keywords
mutual exclusion
thread pool
banker algorithm
....

講at2又講， 用browser做OS究竟可唔可行？
chromeOS係咪皮已收

*exclusive

唔讀小學點讀中學同大學

“做OS”點定義？OS嘅重要功能係控制同管理硬體資源等其他program可以共用。咁如果你除咗個browser外，其他program都係響browser控制下運行，受browser控制，而browser亦管理記憶，CPU cycle等資源話，咁個browser係可以“做OS”。之不過就算ChromeOS都係有個Linux kernel響下面。咁browser“做OS”好似講唔通。我最多話個browser係OS userland嘅大部分，但都唔等於成個OS。

BTW，ChromeOS唔收皮。美國學校用好多，貪佢admin容易。

無點你架

pp16.

屋企個小學 同班同學唸呢幾句都好幾年。Science fair project都做咗3年。

Make an observation
Ask a question
Form a hypothesis
And make a prediction
Do a test or experimentation
Analyze data and draw a conclusion

但D細路明唔明定係當唸詩，就係另一回事。

差不多全世界都係咁
大學中學化
中學小學化
小學大學化